remifentanyl organiczny związek chemiczny pochodna fentanylu syntetyczny lek opioidowy o krótkim czasie działania stosowany w znieczuleniu ogólnym objęty jednolitą konwencją o środkach odurzających z roku wykaz i w polsce jest w grupie i n ustawy o przeciwdziałaniu narkomanii przypisy